dacht Alice; maar ze moest niet lang twijfelen, voor het volgende moment kwam er een regen van kleine kiezelstenen naar binnen rammelen venster, en sommigen van hen sloeg haar in het gezicht.
'Ik zal hier een einde aan maken,' zei ze tegen zichzelf en schreeuwde: 'Dat kun je beter niet nog een keer doen!'
wat weer een dode stilte veroorzaakte.
Alice merkte met enige verbazing op dat de steentjes allemaal naar binnen kwamen kleine koeken terwijl ze op de grond lagen en een helder idee in haar opkwam hoofd.
'Als ik een van deze cakes eet,' dacht ze, 'is dat zeker te doen ENKELE verandering in mijn maat; en omdat het me onmogelijk groter kan maken, moet het wel maak me kleiner, neem ik aan. '
Dus slikte ze een van de cakejes in en vond ze heel blij begon direct te krimpen.
Zodra ze klein genoeg was om er doorheen te komen de deur, ze rende het huis uit en vond een behoorlijke menigte van weinig dieren en vogels die buiten wachten.
De arme kleine hagedis, Bill, was in het midden, opgehouden door twee cavia's, die het gaven iets uit een fles.
Ze maakten allemaal haast met Alice op het moment dat ze verscheen; maar ze rende zo hard als ze kon weg en kwam snel weer terug veilig in een dik bos.
'Het eerste wat ik moet doen,' zei Alice tegen zichzelf, terwijl ze dwaalde in het bos, 'moet weer op mijn juiste maat groeien; en de tweede het is om mijn weg naar die mooie tuin te vinden.
